const questions = [
    {
        id: 1,
        question: 'Kdo vsako leto junija poje "gaudeamus igitur" po naših ulicah?',
        answers: ['študentje', 'rudarji', 'maturanti', 'otroci iz vrtca'],
        correct: 'maturanti'
        
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Ko mačke ni doma, miši plešejo. Kdo je zdoma, ko pleše Jerry?',
        answers: ['Tom', 'Kalimero', 'Srečko', 'Garfield'],
        correct: 'Tom'
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Kaj si vbrizgava sladkorni bolnik?',
        answers: ['inzulin', 'adrenalin', 'kri', 'progesteron'],
        correct: 'inzulin'
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Kaj ni iz gline?',
        answers: ['terakota', 'okarina', 'opeka', 'linolej'],
        correct: 'linolej'
    },
    {
        id: 5,
        question: 'Katera beseda ne spada k ostalim?',
        answers: ['Barum', 'Kodak', 'Goodyear', 'Dunlop'],
        correct: 'Goodyear'
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Katero od naštetih števil ima največ deliteljev?',
        answers: ['10', '12', '16', '19'],
        correct: '16'
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Kako imenujemo izročitev krivca državi, v kateri je prekršil zakon?',
        answers: ['ekstrakcija', 'ekstripacija', 'eksekucija', 'ekstradicija'],
        correct: 'ekstripacija'
    },
    {
        id: 8,
        question: 'Katera žival se nahaja na grbu in zastavi mesta Berlina?',
        answers: ['riba', 'kozorog', 'lev', 'medved'],
        correct: 'lev'
    },
    {
        id: 9,
        question: 'Kako se je imenovala bojna naprava za metanje kamnov, ki so jo iznašli Grki, najučinkoviteje pa uporabljali Rimljani?',
        answers: ['balilla', 'balustrada', 'balista', 'balhaš'],
        correct: 'balista'
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Kateri od evropskih dnevnih časopisov je najstarejši?',
        answers: ['dunajski Kurier', 'londonski Guardian', 'milanski Corriere della Sera', 'pariški Le Monde'],
        correct: 'pariški Le Monde'
    },

]

export default questions